<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pedro Alcàcer - Lutenist</title><link>https://www.pedroalcacer.com/es/</link><description>Recent content on Pedro Alcàcer - Lutenist</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><atom:link href="https://www.pedroalcacer.com/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Anima Shirvani</title><link>https://www.pedroalcacer.com/es/programs/anima-shirvani/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pedroalcacer.com/es/programs/anima-shirvani/</guid><description>Vea detalles y repertorio en el PDF del programa de conjunto (si está disponible) o contacte para reservas.
Anima Shirvani es un programa de conjunto que combina texturas renacentistas con timbres orientales.</description></item><item><title>Arlecchino innamorato</title><link>https://www.pedroalcacer.com/es/programs/arlecchino-innamorato/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pedroalcacer.com/es/programs/arlecchino-innamorato/</guid><description>Programa teatral de conjunto centrado en el personaje Arlecchino.</description></item><item><title>Bologna liutistica</title><link>https://www.pedroalcacer.com/es/programs/bologna-liutistica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pedroalcacer.com/es/programs/bologna-liutistica/</guid><description>Descarga el PDF original: Descargar PDF
Bologna liutistica Laúd renacentista y Tiorba
Laúd 3 Fantasías — Francesco Canova da Milano (Intavolatura di Lauto, Venecia 1546) Passacaglia — Alessandro Piccinini (Bolonia 1623) O dulx Roveoir / Ballo Allemano — Giovanni Antonio Terzi (Intavolatura di liuto, Venecia 1593) Tiorba / Chitarrone Arpeggiata Toccata prima Obras de Giovanni Girolamo Kapsperger (Roma 1616) Aria di sarabanda Toccata en sol menor Partite sopra quest&amp;rsquo;aria francese detta l&amp;rsquo;Alemana Toccata-corrente-gagliarda en sol mayor (Piccinini) Notas Selección de partite y danzas de la tradición de Bolonia, con repertorio para laúd y arreglos para tiorba/chitarrone inspirados en fuentes de los siglos XVI–XVII.</description></item><item><title>Caravelle della musica</title><link>https://www.pedroalcacer.com/es/programs/caravelle-della-musica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pedroalcacer.com/es/programs/caravelle-della-musica/</guid><description>Programa de conjunto que combina repertorio ibérico e italiano para consorts renacentistas.</description></item><item><title>Dos peninsulas</title><link>https://www.pedroalcacer.com/es/programs/dos-peninsulas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pedroalcacer.com/es/programs/dos-peninsulas/</guid><description>Descarga el PDF original: Descargar PDF
Dos penínsulas Laúd renacentista y Guitarra barroca
Laúd (Renacimiento) 5 Fantasías — Francesco Canova da Milano (Venecia 1546) Fantasía / Pavana de Alexandre / Romanesca — Alonso de Mudarra (Sevilla 1546) Toccata — Giovanni Girolamo Kapsperger (Roma 1616) Guitarra barroca Folías españolas e italianas Suite en La menor Preludio, Allemanda, Giga y Burlesca — Santiago de Murcia (ca. 1730) Pasacalle sobre la D — Gaspar Sanz (1674) Tarantella, Fandango, Canario Notas Diálogo musical entre tradiciones peninsulares, combinando obras de laúd renacentista con repertorio de guitarra barroca.</description></item><item><title>Les musiques du Roi Soleil</title><link>https://www.pedroalcacer.com/es/programs/les-musiques-du-roi-soleil/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pedroalcacer.com/es/programs/les-musiques-du-roi-soleil/</guid><description>Programa que presenta música de la corte de Luis XIV para viollas y tiorba.</description></item><item><title>Luis Milán — El Maestro</title><link>https://www.pedroalcacer.com/es/discs/luis-milan/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pedroalcacer.com/es/discs/luis-milan/</guid><description> Luis Milán: El Maestro Amazon Bandcamp Deezer Spotify Tidal Youtube Lista de reproducción en YouTube</description></item><item><title>Programas de Conjunto</title><link>https://www.pedroalcacer.com/es/programs/ensemble/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pedroalcacer.com/es/programs/ensemble/</guid><description>Página dedicada a proyectos de conjunto y colaboraciones.
Anima Shirvani Caravelle della musica Viaggio musicale nell&amp;rsquo;Emilia del 600' Volcania Arlecchino innamorato Les musiques du Roi Soleil Pedro Alcàcer actúa con varios distinguidos conjuntos de música antigua, dando vida al rico repertorio de música de cámara renacentista y barroca a través de colaboraciones con músicos excepcionales.</description></item><item><title>Programas solo</title><link>https://www.pedroalcacer.com/es/programs/solo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pedroalcacer.com/es/programs/solo/</guid><description>Esta página lista los programas en solista y enlaces a sus páginas y PDFs descargables.
Bologna liutistica Tres territorios Dos peninsulas Una storia fra le corde&amp;hellip; Tanyer de gala El repertorio para la familia del laúd es vasto y maravilloso. Más de dos siglos de música impresa nos permiten construir excelentes programas para un público diverso y entusiasta. El repertorio para la familia del laúd es vasto y maravilloso. Más de dos siglos de música impresa nos brindan la oportunidad de crear excelentes programas de concierto para un público diverso y entusiasta.</description></item><item><title>Tanyer de gala</title><link>https://www.pedroalcacer.com/es/programs/tanyer-de-gala/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pedroalcacer.com/es/programs/tanyer-de-gala/</guid><description>Descarga el PDF original: Descargar PDF
Tanyer de gala Vihuela y Guitarra barroca
Vihuela Ricercar 3 — Francesco da Milano (Intabulatura de lauto, Venecia 1546) Fantasia para desenvolver las manos — Alonso de Mudarra (Sevilla 1546) Guardame las Vacas — Luis de Narváez (Los seis libros del Delfín, Valladolid 1538) Fantasia 7 — Luis de Narváez Pavana 4 — Luys Milán (El maestro, Valencia 1536) Guitarra barroca / Chitarra Preludio, Allemanda, Giga y Burlesca — Santiago de Murcia (Passacalles y obras, ca.</description></item><item><title>Tres territorios</title><link>https://www.pedroalcacer.com/es/programs/tres-territorios/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pedroalcacer.com/es/programs/tres-territorios/</guid><description>Descarga el PDF original: Descargar PDF
Tres territorios Guitarra barroca y Tiorba
Guitarra barroca Fandango — Santiago de Murcia (Códice Saldivar ca. 1730) Pavana por la D Pasacalle sobre la D — Gaspar Sanz (Instrucción para sonar la guitarra, Zaragoza 1674) Tarantella Folías Españolas — Santiago de Murcia Tiorba / Tiorba Arpeggiatta Obras de Giovanni Girolamo Kapsperger Toccata V Corrente Gagliarda Toccata VIII Partite su l’Alemana / Partite su la Romanesca — Alessandro Piccinini Notas Programa que mezcla formas de danza ibéricas de la guitarra con repertorio italiano para tiorba, mostrando contrastes estilísticos y fuentes históricas.</description></item><item><title>Una storia fra le corde...</title><link>https://www.pedroalcacer.com/es/programs/una-storia-fra-le-corde/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pedroalcacer.com/es/programs/una-storia-fra-le-corde/</guid><description>Descarga el PDF original: Descargar PDF
Una storia fra le corde&amp;hellip; Vihuela y Tiorba
Vihuela Fantasia para desenvolver las manos — Alonso de Mudarra (Tres libros de música en cifras para Vihuela, Sevilla 1546) Fantasia del cuarto tono Mille Regez — Luis de Narváez (Los seis libros del Delfín, Valladolid 1538) Pavana 4 — Luys Milán (El maestro, Valencia 1536) Romanesca — Alonso de Mudarra Fantasía I (4º libro) Benedictus — Josquin Soneto lombardo — Enrriquez de Valderrábano (Silva de sirenas, Valladolid 1547) Baxa de contrapunto Chitarrone / Tiorba Toccata-corrente-gagliarda en sol mayor — Alessandro Piccinini (Libro di intavolatura di Liuto et di chitarrone, Bologna 1623) Toccata en sol menor Partite sopra quest&amp;rsquo;aria francese detta l&amp;rsquo;Alemana Notas Programa que enfatiza repertorio de vihuela ibérico junto con obras de tiorba italianas, formando un viaje narrativo entre las cuerdas.</description></item><item><title>Viaggio musicale nell'Emilia del 600'</title><link>https://www.pedroalcacer.com/es/programs/viaggio-musicale-emilia/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pedroalcacer.com/es/programs/viaggio-musicale-emilia/</guid><description>Programa de conjunto con obras instrumentales del siglo XVII en Emilia.</description></item><item><title>Volcania</title><link>https://www.pedroalcacer.com/es/programs/volcania/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.pedroalcacer.com/es/programs/volcania/</guid><description>Programa de música de cámara dirigido por especialistas en música antigua.</description></item></channel></rss>